雷鼎鳴稱僱主倘聘「曱甴」一身蟻 倡騰籠換鳥吸內地人才

香港經濟受社會運動、新型冠狀病毒疫情等影響，經濟陷入衰退。工聯會今日（4日）舉辦「探討香港經濟及就業前景」圓桌會議，財政司長陳茂波、香港科技大學經濟學系前系主任雷鼎鳴、工聯會理事長黃國等出席會議。陳茂波在會議上稱，近日西方社會藉《港區國安法》立法，挑起對香港的制裁行動，加上中美政治及經濟緊張關係，對本港短期或會帶來不明朗因素。

陳茂波表示，若本地及外圍疫情持續受控，社會持續穩定，香港經濟有望今年下半年走出谷底。但他提醒，經濟前景仍有不確定情況，因近期海外疫情反覆，認為在疫苗出現前，威脅仍揮之不去。

雷鼎鳴稱僱主倘聘「曱甴」一身蟻 倡騰籠換鳥吸內地人才

雷鼎鳴表示，「黑衣人暴力」對社會更大傷害是青年「腦燒壞」，僱主若聘請了一隻「曱甴」就「一身蟻」。對於外國研究給香港人居留權，雷鼎鳴稱應讓那些青年離開，讓本港人力資本「換血」；若有逾30萬人移民離港，樓價可回落，讓留港又「思想正路」的青年有升職空間，「騰籠換鳥」吸納內地人才及國際科技專才，令香港成為國家級人才中心。

全國政協委員、工聯會理事長黃國認為，中央及時推行《港區國安法》，為打工仔保就業。黃國希望政府可參考防疫抗疫基金安排，向失業者供原本工資一半，上限9000元，並放寬至以稅單申請資助。他又稱，政府應「積極作為」，在產業政策及區域政策更有角色，推動產業發展及香港融入大灣區，創造更多就業機會。

內地無野做咩 又要幫上面來香港搵工

30萬
應該係有300萬會走

上啲求職網做下review
換血進行中
咁都要安置五眼驅逐堆間Dips

真話係咁撚樣
「騰籠換鳥」吸納內地蚑那奴人才及國際科技專才

仲國際科技專才？人地都禁出口去中國同香港

啲大陸人才，都係靠daddy
真係叻既我都見過，少囉

自己啲匪語都講唔正，仲日日諗住出聲賣港會有中共賞識，中國人材咁吸引你唔番中國大學教？

係咪應該要搞次集體投訴雷鼎鳴使用仇恨言論，有違學者典範？

廣東省玩騰籠換鳥玩到收皮喎

睇下有無人理你個投訴

呢班死老野為咗生存刷存在感就賣港賣到死為止，自己就唔使受，香港後生就有排受

真係屌你老母

呢鑊唔好笑雷鼎鳴
佢咁講得出黎
證明佢收到一定風
政權一定清算香港後生

政權最好你哋快啲走

咁多嗲 換撚埋你呀

有得走咪算好
起碼保命先
猶太人有版呢睇

曲直難分

講真，大陸真係有好多人材，不過佢地多數人自小就學習爭名奪利，佢地頭個年可能乖乖地做野，但好快就會透過好多小手段踢走香港人上司取而代之，甚至會出賣公司利益黎換取自己既利益，最後當僱主發現奶野時已經損失慘重

係

內地啲人才？人地使鬼返工咩
個個月唔使返工政府出糧，有時直情雙糧三糧，屋租都免埋

雷鼎鳴：請內地人才返工
內地人才：你on9？

１）叫年青手足一定要走
２）提醒有錢佬騰籠換烏，即係有錢佬隨時做ＣＯＮＤＯＭ，一定要走

中國人係曱甴?

香港出晒名垃圾收容港
你個柒頭仲諗住會有人材黎
唔好叫經濟學教授啦
叫戇鳩學教授啦

睇下有冇機會投訴用非人化追言形容民運人士？

大陸人點解做到香港高層
好多時都係有個好爸爸 好多都係靠香港人收尾

你換晒咪加速滅亡lor 豬閪

回之前不如睇下樓主之前po過d乜

雷鼎鳴稱應讓那些青年離開，讓本港人力資本「換血」

過去咁多年，中共都不斷放中國人來香港換血㗎啦

但好多來咗香港之後都變成反共黃絲

樓主明顯係五毛啦
仲咁多認真回佢

鄰國做雞違法犯罪
香港可以一樓一鳳

終於等到機會開口提倡大換血

呢友冇諗過黎左香港有學識的大陸路喎分分鐘係品葱友

任何會議只要有雷教授嘅出現，就註定變得業餘 不認真 和像馬戲團

有冇source

搵唔到你標題講嘅野

雷生依種垃圾真係少見

回憶小子又出手

王思聰

不如睇下樓主d post先再回

鬥公務員燃快出來

講到外國一定肯收
你班00後真係鳩噏當秘笈

呢d人渣

到大陸狗開始佔人口3成以上人口時開始就會用橫手/ 共黨立法搶走曬啲愛國老細生意，複制以前吞廠嘅玩法

肯定唔會啦
當初都大把人話肯定唔會平權

中國香港的青年人不是中國人?
極度懷疑中國香港警察和雷鼎嗚稱中國香港年青人為甲由有煽動國家和分裂國家的動機

應該係80後嚟喎ching

要人走先俾到「思想正路」既藍絲有升職空間
可想d 藍絲平時幾廢

真係唔係
貴州窮到要食屎個班都係叫自己人可以當兵
但香港人唔係自己人想做中國人都唔俾做

垃圾五毛公關樓主

貴州間接獨立?

講過要算數 唔請大陸人全家仆街死

致雷生個老細：

炒撚咗條冚家產佢啦 成鳩日亂講野

香港市民字

發緊夢

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

真係有天堂地獄既話
我希望佢地係永遠係地獄俾獄火BBQ

Show blocked user
好驚？

叻既去左美國啦

推

哈，話口未完啊回憶五毛就即刻上水大家識做啦：
史維電郵 president@ust.hk
UST Business School Dean kytam@ust.hk
係UST 校友可以加埋呢個 alumni@ust.hk
Public Affairs pao@ust.hk

皇天擊殺五毛共匪 落地獄 死全家

我懷疑佢係咪特登同中國攬炒

樓主都係啦

呢條撚樣喺日本仔嚟嗰陣時一定做硬漢奸

站係愛國人材既立場, 點解北京上海杭州深圳唔揀要揀你先?
站係鐘意自由民主既人材立場, 點解有五眼唔揀要揀你先?

以為d人材排住隊黎香港, 成日話香港後生仔好有優越感, 其實最有優越感就係呢班廢老

內地係共產中文！！

直接反人類罪入佢啦 睇佢仲點係科大做

開始種族清洗了

我係政權都會清算你啦，你唔係諗住仲俾你曱甴好食好住下話？

早十幾年一埋中國人落黎讀會計考會計牌
初時個個請佢地人工平佢哋又要留港拎身份證
夠7年個個走曬返中國搶生意

但最後過幾年又係女搵返香港人同香港公司

會計界老婆講

僱主請中國人是搬起石頭砸自己的腳

換完血香港國際都會都死咗，可以全部做譚仔

吸內地人才？請問佢哋嚟到有咩工做？

美國呼籲跨國公司考慮撤走香港總部

弱智都可以做教授 係咪庇護工場黎架

反對廿三條嘅老曱甴雷鼎鳴用完支付寶叫雞未？

用下個腦先講野啦。。。救命
出賣利益咁易咩 唔犯法咩

有人材，就算開賭場你都要有客幫襯，贏錢唔比走拉入後巷打鑊金，無外資塘水滾塘魚又係乞米!

中環大把啦 成績又勁過香港人 又夠搏命

緊係port 去佢外國啲學歷啦

快啲移民 放過香港啦

最叻同最有錢都會去美國

前系主任就返大陸養老啦,我請咩人關你撚事咩

賣港狗賊

請大陸人？見10個都唔知有無一個可以用英文溝通，請返來食屎呀？

00後有bno?
你就真係鳩噏當秘笈

內地真係人才駛鬼黎香港咩
黎得果d都係所謂二三流大學畢業
上面搵唔掂又出唔到國
落黎r撈到時真係恭喜你

特區護照免簽證係基於一國兩制，特區護照失去西方國家免簽只係時間問題，
到時淨低支持國安法50個國家免簽，香港身份證對強國人都無嗮價值。

有同中國人交過手就知
其實唔係真係咁多人才
未計真心叻果d已經出左國

Pin

明白

其實騰籠換鳥即係換血
已經做緊好多年無停過
中環一街普通話
佢可能想恐嚇啲唔算完全投誠既公司請大陸仔唔好請香港人
但請大陸仔,咪即係搵人取代自己

以前大學識最叻個堆大陸NDS唔係去哂英國就去美國

岩呀 所以hkpf咪一身蟻 成個部門3萬幾隻死曱甴

中國人叻果班8成出曬外國

可以你見識少，睇下中環返工果班，真係有實力既比你想像中多。

p.s. 唔好自大

換血
換走香港人

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問回憶小子(狗隻#149494)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

咁香港個d叫做蠢, 換鳥換理老細
黃絲有一半咁叻就晨早黃色經濟圈

有班腦筍都未生埋嘅00後，成撚日發埋啲外國夢，諗住出嚟衝幾下畀狗告，然後就可以以難民身份尋求外國庇護

呢種情況使撚BNO咩

漢芯一號
20nm編程

身體很誠實系列

汁：